\begin{definition}
    $\sum a_n$, $A_n := \sum\limits_{k = 0}^{n}$,
    $\alpha_n := \frac{A_0 + A_1 + \ldots + A_n}{n + 1}$. 

    Если существует конечный  $\lim\limits_{n \to \infty}\alpha_n$,
    то это число~--- сумма ряда $\sum a_n$ по Чезаро.
\end{definition}

\begin{designation}
	$(c) \sum\limits_{n = 0}^\infty a_n$
\end{designation}

\begin{example}
	$1 - 1 + 1 - 1 + \ldots$\\
	$\begin{cases}
	A_n = 1,\quad n \text{ четное}\\
	A_n = 0,\quad n \text{ нечетное}\\
	\end{cases}$ $\alpha_{2k -1} = \frac{1}{2},\ \alpha_{2k} = \frac{k + 1}{2k + 1} \to \frac{1}{2} \Rightarrow \lim\limits_{n \to \infty}\al_n = \frac{1}{2} \Rightarrow (c)\sum\limits_{n = 0}^\infty (-1)^n = \frac{1}{2}$, 
\end{example}

\begin{theorem}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item Если ряд сходится, то он сходится по Чезаро к той же сумме
		\item Суммирование по Чезаро линейно
		\item Если ряд сходится по Чезаро, то $a_n = o(n)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item Теорема Штольца (если последовательность имеет предел, то средние арифметические имеют тот же предел)
		\item Все шаги линейны
		\item $\al_{n-1} \to A,\ \frac{n+1}{n}\al_n \to A \Rightarrow \frac{(n+1)\al_{n} - n\al_{n-1}}{n} = \frac{A_n}{n} \to 0$\\
		$\frac{a_n}{n} = \frac{A_n}{n} - \frac{n - 1}{n} \cdot \frac{A_{n-1}}{n -1} \to 0$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{observation}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item Если добавлить нули, группировать слагаемые, переставлять слагаемые, сумма меняется
		\item $\al_n = \sum\limits_{k=0}^n(1 - \frac{k}{n+1})a_k$ (проверяется вычислением)
		\item Теорема Харди\\
		Если ряд сходится по Чезаро и $a_n = O(\frac{1}{n})$, то ряд сходится в обычном смысле (можно ослабить условие: $a_n \geq -\frac{c}{n}$)\\
		Без доказательства.
	\end{enumerate}
\end{observation}

\begin{definition}
	Если ряд $f(r) = \sum\limits_{n = 0}^\infty a_nr^n$ сходится при $r \in [0, 1)$, то $\lim\limits_{r \to 1-}$ назывется суммой ряда по Абелю-Пуассону
\end{definition}

\begin{designation}
	$(A)\sum a_n$
\end{designation}

\begin{example}
	$1 - 1 + 1 - \ldots $\\
	$f(r) = \sum\limits_{n =0}^\infty (-1)^rr^n = \sum\limits_{n = 0}^\infty (-r)^n = \frac{1}{1 + r} \xrightarrow[r \to 1-]{} \frac{1}{2}$
\end{example}

\begin{observation}
	Если ряд сходится по Чезаро, то он сходится и по Абелю-Пуассону к той же сумме
\end{observation}

\begin{theorem}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item Если ряд сходится, то он сходится по Абелю-Пуассону к той же сумме
		\item Суммирование по Абелю-Пуассону линейно
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item Теорема Абеля. Если $\sum a_n$ сходится, то $\lim\limits_{r \to 1-} \sum a_nr^n = \sum a_n$
		\item Все линейно
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{theorem}
	Если ряд $\sum a_n$ сходится по Абелю-Пуассону и $a_n = o(\frac{1}{n})$, то ряд сходится в обычном смысле к той же сумме
\end{theorem}

\begin{proof}
	Без доказательства
\end{proof}

\begin{example}
	$\frac{1}{2} + \sum\limits_{n = 1}^\infty \cos nt$

	Его частичные суммы $D_n(t) = \frac{\sin(n + \frac{1}{2})t}{2\sin\frac{t}{2}}$

	$\upphi_n(t) := \frac{D_0(t) + D_1(t) + \ldots + D_n(t)}{n  + 1}$~--- ядро Фейера.

	\begin{properties}
		\leavevmode
		\begin{enumerate}
			\item $\upphi_n$~--- четная, непрерывная, $2\pi$-периодичная функция
			\begin{proof}
				Каждое слагаемое такое
			\end{proof}
			\item $\upphi_n(0) = \frac{n + 1}{2}$
			\begin{proof}
				$D_n(0) = n + \frac{1}{2}$
			\end{proof}
			\item $\frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^\pi \upphi_n(t)dt = \frac{2}{\pi}\int\limits_0^{2\pi}\upphi_n(t)dt = 1$
			\begin{proof}
				$\int\limits_{-\pi}^{\pi}D_i(t)dt = \pi$ (считали раньше)
			\end{proof}
			\item При $t \neq 2\pi k$ $\upphi_n(t) = \frac{\sin^2(\frac{n +1}{2}) t}{2(n+1)\sin^2\frac{t}{2}}$
			\begin{proof}
				$2\sin(n + \frac{1}{2})t \sin\frac{t}{2} = \cos nt - \cos (n+1)t$\\
				$\sum\limits_{k = 0}^n2\sin(n + \frac{1}{2})t\sin \frac{t}{2} = 1 - \cos(n+1)t = 2\sin^2\frac{n +1}{2}t$\\
				$\sum\limits_{k = 0}^n2\sin(n + \frac{1}{2})t\sin \frac{t}{2} = 4\sin^2\frac{t}{2} \sum\limits_{k = 0}^nD_k(t)$
			\end{proof}
			\item $\upphi_n(t) \geq 0$
			\item $\lim\limits_{n \to \infty} \max\limits_{s \leq |t| \leq \pi} \upphi_n(t) = 0$
			\begin{proof}
				Если $\delta \leq |t| \leq \pi$, то $0 \leq \upphi_n(t) \leq \frac{1}{2(n + 1)\sin^2\frac{\delta}{2}} \xrightarrow[n \to \infty]{} 0$
			\end{proof}
			\item $\upphi_n(0) \to +\infty$, $\upphi_n(t) \to 0$, при $t \neq 0$.
		\end{enumerate}
	\end{properties}
\end{example}

\leavevmode
\\
$S_n(x) = \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi}D_n(t)f(x - t)dt$~--- $n$-я частичная сумма ряда Фурье для $f$.\\
$\sigma_n(x) := \frac{S_0(x) + S_1(x) + \ldots + S_n(x)}{n} = \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi} \frac{D_0(t) + \ldots + D_n(t)}{n + 1}f(x - t) dt = \frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^{\pi}\upphi_n(t)f(x - t)dt$\\

\begin{example}
	$\frac{1}{2} + \sum\limits_{n = 1}^\infty \cos nt$, просуммируем по Абелю-Пуассону.\\
	$P_r(t) := \frac{1}{2} + \sum\limits_{n = 1}^\infty r^n \cos nt = \frac{1}{2} \frac{1 - r^2}{1 - 2r\cos t + r^2}$~--- ядро Пуассона\\
	$z := re^{it}$, тогда $\Re z^n = \Re(r^ne^{int}) = r^n \cos nt$\\
	$P_r(t) = \Re(\frac{1}{2} + \sum\limits_{n =1}^\infty z^n) = \Re(-\frac{1}{2} + \sum\limits_{n = 0}^\infty z^n) = \Re(\frac{1}{1 - z} - \frac{1}{z}) = \Re(\frac{1}{1 - re^{it}} - \frac{1}{2}) = \Re(\frac{1 - re^{-it}}{(1 - re^{it})(1 - re^{-it})} - \frac{1}{2}) = \frac{1 -r \cos t}{1 + r^2-r(e^{it} + e^{-it})} - \frac{1}{2} = \frac{1 -r\cos t}{1 - 2 \cos t r + r^2} - \frac{1}{2}$
\end{example}

\begin{properties}
	$P_r(t) = \frac{1 - r^2}{1 -2r\cos t  + r^2} \cdot \frac{1}{2},\ r \in [0, 1)$
	\begin{enumerate}
		\item $P_r(t)$~--- непрерывная, четная, $2\pi$-периодическая
		\item $P_r(t) \geq 0$
		\item $\frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^\pi P_r(t) dt = \frac{2}{\pi}\int\limits_0^\pi P_r(t)dt = 1$
		\begin{proof}
			$\int\limits_{-\pi}^\pi P_r(t)dt = \int\limits_{-\pi}^{\pi}(\frac{1}{2} + \sum\limits_{n = 1}^\infty r^n\cos nt) dt \overset{*}{=} \int\limits_{-\pi}^\pi \frac{1}{2} dt + \sum\limits_{n = 1}^\infty r^n\int\limits_{-\pi}^\pi\cos nt dt = \pi$\\
			$*$, т.к. при фиксированном $r$ ряд равномерно сходится, (мажорируется геометрической прогрессией)
		\end{proof}
		\item $\Pi_r(f, x) := \frac{a_0}{2} + \sum\limits_{n = 1}^\infty r^n(a_n\cos nx + b_n\sin nx) = \sum\limits_{n = 0}r^nA_n(f, x) = \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^\pi P_r(t)f(x - t)dt$
		\begin{proof}
			$A_n(f, x) = \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t) \cos nt dt$, $A_0(f, x) = \frac{1}{2\pi} \int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)dt$\\
			$\sum\limits_{n =0}^\infty r^nA_n(f, x) \overset{*}{=} \frac{1}{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi}f(x-t)\sum\limits_{n = 1}^\infty(r^n \cos nt + \frac{1}{2}) = \frac{1}{\pi} \int\limits_{-\pi}^\pi P_r(t)f(x - t) dt$\\
			$*$~--- т.к. ряд сходится, т.к. $r < 1 \Rightarrow$ ряд мажорируется
		\end{proof} 
`	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{definition}
	$f, g \in L^1[-\pi, \pi]$ и $2\pi$-периодические (будем обозначать такие функции $L^1_{2\pi}$)\\
	$h(x) := \int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)g(t)dt$~--- свертка функций $f$ и $g$. Обозначается $h = f \ast g$.
\end{definition}

\begin{properties}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item $f \ast g \in L^1_{2\pi}$
		\item $f \ast g = g \ast f$
		\item $c_k(f\ast g) = 2\pi c_k(f) c_k(g)$ ($c_k$~--- коэффициент Фурье)
		\item $1 \leq p \leq +\infty$ и $\frac{1}{p} + \frac{1}{q} = 1$, $f \in L^p_{2\pi}, g \in L^q_{2\pi} \Rightarrow f \ast g \in C_{2\pi}$ и $||f \ast g||_\infty \leq ||f||_p||g||q$
		\item $1 \leq p \leq +\infty$, $f \in L^p_{2\pi}, g \in L^1_{2\pi}$, тогда $||f \ast g||_p \leq ||f||_p ||g||_1$
	\end{enumerate}
\end{properties}

\begin{proof}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item $F(x, t) := f(x - t)g(t)$~--- измерима, как функция двух переменных, т.к. произведение измеримых измеримо. $g$ измерима как функция двух переменных, т.к. измерима по одной переменной, а по другой константа. $f(x - t) < c,\ x - t \in f^{-1}(c)$~--- это какая-то полуплоскость, так что $f$ тоже измерима.\\
		$\int\limits_{-\pi}^{\pi}|h(x)|dx  = \int\limits_{-\pi}^\pi \left| \int\limits_{-\pi}^{\pi}f(x - t)g(t) dt\right| dx \leq \int\limits_{-\pi}^\pi\int\limits_{-\pi}^\pi |f(x - t)||g(t)|dtdx = \int\limits_{-\pi}^\pi |g(t)| \int\limits_{-\pi}^\pi |f(x - t)|dx dt = \text{\textcolor{gray}{подинтегральаня функция периодична}} = \int\limits_{-\pi}^\pi |g(t)| \int\limits_{-\pi}^\pi |f(x)| dx dt = ||f||_1 \int\limits_{-\pi}^\pi |g(t)| dt = ||f||_1 ||g||_1$
		\item $f \ast g = \int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)g(t) dt = (x - t = s) = -\int\limits_{x + \pi}^{x - \pi} f(s)g(x - s) ds = \int\limits_{x - \pi}^{x + \pi} g(x - s)f(s) ds = \text{\textcolor{gray}{все периодично}} = \int\limits_{-\pi}^\pi g(x - s)f(s) ds = g \ast f$
		\item $2\pi c_k(f \ast g) = \int\limits_{-\pi}^\pi f\ast g(x) e^{-ikx} dx = \int\limits_{-\pi}^\pi \int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)g(t) e^{-ikx} dt dx \overset{*}{=} \int\limits_{-\pi}^\pi g(t) e^{-ikt} \int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)e^{-ik(x - t)} dx dt = (x - t = s) = \int\limits_{-\pi}^\pi g(t)e^{-ikt} \int\limits_{x-\pi}^{x + \pi} f(s)e^{-iks}ds dt = \int\limits_{-\pi}^\pi g(t)e^{-ikt} \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(s)e^{-iks}ds dt = \int\limits_{-\pi}^\pi g(t)e^{-ikt} 2\pi c_k(f) dt = 2\pi c_k(f) \int\limits_{-\pi}^\pi g(t)e^{-ikt} dt = 2\pi c_k(f) \cdot 2\pi c_k(g)$\\
		$*$~--- по теореме Фубини, т.к. поняли что интеграл от модуля выражения конечен
		\item $|f \ast g(x)| = |\int\limits_{-\pi}^\pi f(x - t)g(t) dt| \leq \int\limits_{-\pi}^\pi|f(x - t)||g(t)| dt \overset{\text{Гёльдер}}{\leq} \left(\int\limits_{-\pi}^\pi|f(x-t)|^pdt \right)^\frac{1}{p} \left( \int\limits_{-\pi}^\pi |g(t)|^q dt \right)^\frac{1}{q} = \left(\int\limits_{-\pi}^\pi|f(x-t)|^pdt \right)^\frac{1}{p} ||g||_q = (x - t = s) = -\int\limits_{x + \pi}^{x - \pi}|f(s)|^p ds = \int\limits_{-\pi}^\pi |f(s)|^p ds = ||f||^p_p$\\
		\\
		Непрерывность:\\
		$|h(x+y) - h(x)| = |\int\limits_{-\pi}^\pi (f(x+y - t) - f(x - t))g(t)dt| \leq ||g||_q \left(\int\limits_{-\pi}^\pi|f(x + y - t) - f(x - t)|^pdt\right)^{\frac{1}{p}} = (x - t = s) = ||g||_q \left(\int\limits_{-\pi}^\pi|f(y + s) - f(s)|^pds\right)^{\frac{1}{p}} = ||g||_q||f_y - f||_p \xrightarrow[y \to 0]{\text{теорема о непрерывности сдвига}} 0$\\
		$f_y$~--- сдивг функции на $y$
		\item $||f \ast g||_p^p = \int\limits_{-\pi}^{\pi} \left|\int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x - t)g(t)dt\right|^p dx$\\
		$\left|\int\limits_{-\pi}^{\pi}f(x - t)g(t)\right| \leq \int\limits_{-\pi}^{\pi} |f(x - t)||g(t)|^\frac{1}{p} |g(t)|^\frac{1}{q}dt \text{ где } \frac{1}{p} + \frac{1}{q} = 1 \overset{\text{Гёльдер}}{\leq} \left(\int\limits_{-\pi}^{\pi} |f(x - t)|^p|g(t)| dt\right)^{\frac{1}{p}} \cdot\\ \cdot \left(\int\limits_{-\pi}^{\pi} |g(t)| dt\right)^{\frac{1}{q}}$\\
		$\left| \int\limits_{-\pi}^{\pi} f(x - t)g(t) dt \right|^p \leq \int\limits_{-\pi}^{\pi} |f(x - t)|^p|g(t)| dt ||g||_1^{\frac{p}{q}}$\\
		$||f \ast g||^p_p = \int\limits_{-\pi}^{\pi} |\ldots|^p dx \leq ||g||^{\frac{p}{q}}_1 \int\limits_{-\pi}^{\pi}\int\limits_{-\pi}^{\pi}|f(x - t)|^p|g(t)| dt dx = ||g||^{\frac{p}{q}}_1 \int\limits_{-\pi}^{\pi}|g(t)| \int\limits_{-\pi}^{\pi}|f(x - t)|^p dx dt = \text{\textcolor{gray}{неважно по какому периоду}} = ||g||^{\frac{p}{q}}_1 \int\limits_{-\pi}^{\pi}|g(t)| \int\limits_{-\pi}^{\pi}|f(x)|^p dx dt = ||g||^{\frac{p}{q}}_1 \int\limits_{-\pi}^{\pi}|g(t)| ||f||_p^p dt = ||g||_1^{\frac{p}{q} + 1} ||f||_p^p = (\frac{p}{q} + 1 = (\frac{1}{p} + \frac{1}{q})p = p) = ||g||^p_1||f||^p_p$
	\end{enumerate}
\end{proof}

\begin{definition}
	$D$~--- множество парамтетров, $h_0$~--- его предельная точка.\\
	$K_h$~--- апроксимативная единица, если
	\begin{enumerate}
		\item $K_h \in L_{2\pi}^1$ и $\int\limits_{-\pi}^{\pi}K_h = 1$
		\item $||K_h||_1 \leq M\ \forall h \in D$
		\item $\int\limits_{[-\pi, \pi] \setminus [-\delta, \delta]} |K_h| \xrightarrow[h \to h_0]{} 0$
	\end{enumerate}
	Если третье свойство заменить на\\
	$3'.\ \underset{\delta \leq |t| \leq \pi}{\mathrm{esssup}} |K_h(t)| \xrightarrow[h \to h_0]{} 0$\\
	То будет \textit{усиленная} апроксимативная единица
\end{definition}

\begin{examples}
	\leavevmode
	\begin{enumerate}
		\item $\frac{1}{\pi}\upphi_n$~--- усиленная апроксимативная единица. Множество параметров~--- натуральные числа, предельная точка~--- бесконечность
		\item $\frac{1}{\pi}P_r$~--- усиленная апроксимативная единица. Первые два свойства были, свойство номер 3:\\
		$P_r(t) = \frac{1}{2} \frac{1 - r^2}{1 - 2r\cos t + r^2} \leq (\delta \leq |t| \leq \pi) \leq \frac{1}{2} \frac{1 - r^2}{1 - 2r\cos\sigma + r^2} \xrightarrow[r \to 1-]{} 0 $
	\end{enumerate}
\end{examples}

\begin{theorem}
	об апроксимативной единице.\\
	Пусть $K_h$~--- апроксимативная единица. Тогда
	\begin{enumerate}
		\item Если $f \in C_{2\pi}$, то $f \ast K_h \rightrightarrows f$
		\item Если $1 \leq p \leq +\infty$, $f \in L_{2\pi}^p$, то $||f\ast K_p~--- f||_p \xrightarrow[h \to h_0]{} 0$
		\item Если $K_h$~--- усиленная и $f \in L_{2\pi}^1$ и $f$ непрерывна в точке $x$, тогда $(f \ast K_h)(x) \xrightarrow[h \to h_0]{} f(x)$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	\leavevmode
	$f \ast K_h(x) - f(x) = \int\limits_{-\pi}^{\pi}f(x - t)K_h(t) dt - \int\limits_{-\pi}^{\pi}f(x)K_h(t)dt \text{ \textcolor{gray}{ интеграл от апрокс. единицы}}\\ \text{\textcolor{gray}{ по периоду = 1}} = \int\limits_{-\pi}^{\pi} (f(x - t) - f(x))K_h(t)dt$
		\begin{enumerate}
			\item Возьмем $\varepsilon > 0$, $f$~--- равномерно непрерывна $\Rightarrow \exists \delta(\varepsilon)$ из равномерной непрерывности. \\
			$|f \ast K_h(x) - f(x)| \leq \int\limits_{-\pi}^{\pi}|f(x - t) - f(x)||K_h(t)|dt = \int\limits_{-\delta}^\delta + \int\limits_{\delta \leq |t| \leq \pi} =: I_1 + I_2$\\
			$I_1 = \int\limits_{-\delta}^\delta \underbrace{|f(x -t) - f(x)|}_{<\varepsilon} |K_h(t)|dt \leq \varepsilon \int\limits_{-\delta}^\delta|K_h(t)|dt \leq \varepsilon ||K_h||_1 \leq \varepsilon M$\\
			$I_2 = \int\limits_{\delta \leq |t| \leq \pi} \leq 2C\int\limits_{\delta \leq |t| \leq \pi} |(K_h(t)|dt \xrightarrow[h\to h_0]{} 0 < \varepsilon$ при $h$ близких к $h_0$
			\item TODO
			\item $\delta$ из определения непрерывности в точке $x$, тогда $I_1 \leq \varepsilon M$, $I_2 = \int\limits_{\delta \leq |t| \leq \pi} |f(x - t) - f(x)||K_h(t)|dt \leq \underset{\delta \leq |t| \leq \pi}{\esssup} |K_h(t)| \int |f(x - t)| + |f(x)| dt = \esssup |K_h| \cdot (2\pi|f(x)| + ||f||_1) \to 0$
		\end{enumerate}
\end{proof}
